<?xml version="1.0"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss">
	<channel>
		<title>Nepal Monito </title>		<link>https://www.nepalmonitor.org/</link>
		<pubDate>Wed, 17 Oct 2018 18:00:04 GMT</pubDate>
		<description>Incident feed for Nepal Monitor</description>
		<generator>Ushahidi Platform</generator>
		<atom:link href="https://www.nepalmonitor.org/tweetfeed/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
				
					<item>
			<title>News: Abducted 5-yr-old found dead in Bara | बारामा ५ वर्षीय बालकको अपहरणपछि हत्या ...#Nepal #Abductions #Killings #DEATHS #Investigation</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/21147</link>
			<description><![CDATA[Alert: Bara/Oct 14, Simraungadh-3 bata Budhabar apaharan ma pareka ek 5 barshiya balak Shanibar raati mrita awastha ma fela.

A five-year-old boy, who was kidnapped earlier on Wednesday, was found murdered in Bara district on Saturday night.

According to the police, 5-year-old Dipak Yadav (Gullu), son of Dhaneshwor Rae Yadav of Nayka Tole in Simraungadh Municipality-3 in the district was abducted on October 10 by two motorcycle-borne assailants.

Police have arrested two people—Harendra Kushwa and Shyam Sundar Baitha—from Nayka Tole in connection to the incident and investigation is underway regarding the matter, informed District Police Office, Bara SP Mira Chaudhary.

The kidnappers had demanded Rs 1million ransom money from the victim’s father. According to Dipak’s uncle Ganesh Rae Yadav, the perpetrators murdered Dipak has his family was gathering the ransom amount. He further said that one of the accused, Harendra, had called for ransom from his mobile phone.

Police informed that the perpetrators had abducted Dipak while he was returning with his grandfather after visiting a fair at Ranibas.

Police also have recovered a bracelet that Dipak was wearing from the house of another accused Baitha.

बारामा ५ वर्षीय बालकको अपहरणपछि हत्या भएको छ । सिमौनगढ नगरपालिका-३ नयका टोल निवासी धनेश्वर राय यादवको ५ वर्षीय गुल्लु भन्ने दीपक यादवको अपहरण पछि हत्या गरिएको हो । 
दीपकलाई अपहरणकारीले असोज २४ गते बेलुकी अपहरण गरेका थिए। उनको शव गएराति गाउँ नजिकैको झाडीमा फेला परेकोछ।

प्रहरीले बालक अपहरणको आरोपमा त्यही टोलका १७ वर्षीय दुई युवकलाई पक्राउ गरेर अनुसन्धान थालेको छ। पक्राउ पर्नेमा हरेन्द्र कुशवहा र श्यामसुन्दर बैठा छन्। बारा जिल्लाकी प्रहरी उपरीक्षक मिरा चौधरीका अनुसार पक्राउ परेका दुवैलाई अनुसन्धानको लागि बयान लिने काम भइरहेको छ।

अपहरणकारीले बालकका बुबा धनेश्वरसँग १० लाख फिरौती माग गरेका थिए। फिरौती जोरजाम गर्दैगर्दा अपहरणकारीले दीपकको हत्या गरेका दीपकका काका गणेश राय यादवले बताए।

बालक २४ गते नजिकैको रनीवासमा हजुरबुबा सिताराम यादवसँग मेला हेर्न गएका थिए। मेला हेरेर फर्कने क्रममा मोटरसाइकलमा आएका दुई जनाले बालकलाई इथाइनल सुँघाएर अपहरण गरेका थिए। काका गणेशले भने, 'हजुरबा सँग आउँदै गर्दा पैसाको लोभ देखाए। अनि इथाइनल सुघाएर बेपत्ता पारे। पछि हरेन्द्रले आफ्नो मोबाइलबाट फिरौती माग्यो।'

प्रहरीका अनुसार अपहरणकारीको आरोपमा पक्राउ परेका बैठाको घरबाट बालक दीपकले लगाएको बाला फेला परेको छ।]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Oct 2018 07:15:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/21147</guid>

							<georss:point>26.90156 85.088328</georss:point>
			
							<category>Abductions</category>
							<category>Trusted Reports</category>
							<category>INSEC</category>
							<category>Killings</category>
							<category>DEATHS</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>INSEC: Rape accused arrested | बलात्कार घटनाका आरोपित गिरफ्तार ...#Nepal #ChildAbuse #Rape #Investigation #GBV</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/21154</link>
			<description><![CDATA[Alert: Chitwan/Oct 14, 8 barshiya balika lai balatkaar gareko aarop ma 16 barshiya balak pakrau.

Police have arrested 16 years old Boy on October 13 on charge of raping 8 years old girl.

The victim’s party lodged complaint at Area Police Office of Khaireni on October 12 on charge of rape on October 7.

The victim underwent health checkup at Bharatpur Hospital on October 13 according to police. Police said that the victim is a niece of an accused.

आठ वर्षीया बालिकालाई बलात्कार गरेको आरोपमा प्रहरीले १६ वर्षीय बालकलाई असोज २७ गते गिरफ्तार गरेको छ ।

पीडित बालिकालाई आरोपितले असोज २१ गते बलात्कार गरेको आरोपमा पीडित पक्षले असोज २६ गत इलाका प्रहरी कार्यालय खैरहनीमा उजुरी दिएको थियो ।

पीडित बालिकाको स्वास्थ्य परीक्षण असोज २७ गते भरतपुर अस्पतालमा गरिएको छ । पीडित बालिका  आरोपितकी भतिजी हुन् ।]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Oct 2018 07:15:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/21154</guid>

							<georss:point>27.726414 84.459621</georss:point>
			
							<category>Trusted Reports</category>
							<category>INSEC</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>Child Abuse</category>
							<category>Rape / Attempted Rape</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
							<category>Arrest in GBV cases</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>News: Police arrests man on the charge of raping minor girl in Solukhumbu | जबरजस्ती करणीको अभियोगमा पक्राउ ...#Nepal #ChildAbuse #Rape #Investigation #GBV #Nepal</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/21152</link>
			<description><![CDATA[Alert: Solukhumbu/Oct 14, 9 barshiya balika lai balatkaar gareko aarop ma Pasanglamhu-4 basne ek janaa 55 barshiya purush pakrau.

Police Saturday arrested 55-year-old Mohan Ghimire, on the charge of raping a 9-year-old minor girl in Pasanglhamu rural municipality-4 of Solukhumbu.

According to the police, Ghimire, who hails from Ratuwamai municipality-9 in Morang raped the minor girl by calling her to his room. Police are further investigating on the incident.

पासाङल्हामु गाउँपालिका-४ स्थित डेरा गरी बस्ने सोलुखुम्बु जुभिङ-४ की ९ वर्षीया बालिकालाई आफ्नै क्‍वाटरमा बोलाई जबरजस्ती करणी गरेको अभियोगमा सोही ठाउँ बस्ने मोरङ रतुवामाई नगरपालिका-९ ईटहराका ५५ वर्षीय मोहन घिमिरेलाई शनिबार प्रहरीले पक्राउ गरेको छ । 
    
यस सम्बन्धमा प्रहरीले थप अनुसन्धान गरिरहेको छ ।]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Oct 2018 07:15:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/21152</guid>

							<georss:point>27.597431 86.704609</georss:point>
			
							<category>Trusted Reports</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>Child Abuse</category>
							<category>Rape / Attempted Rape</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
							<category>Arrest in GBV cases</category>
							<category>Nepal Police Website</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>INSEC: Two charged on charge of killing 10-year-old girl after rape | १० वर्षीया बालिकाको बलात्कारपछि हत्या, आरोपित दुई जना गिरफ्तार ...#Nepal #Killings #DEATHS #ChildAbuse #Rape #Investigation #GBV</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/21140</link>
			<description><![CDATA[Alert: Dhanusa/Oct 13, Aurahi-2 ki ek 10 barshiya balika ko samuhik balatkaar pachi hatya gariyeko awastha ma dhan khet ma shab fela.

A dead body of 10 years old girl Manita Kumari Yadav of Aurahi Rural Municipality-2 has been recovered from the rice field on October 13. DSP Dipendra Shahi of DPO said that she was killed after rape.

The victim was missing since the evening of October 12 while she was in a fair to watch Durga worship. Police has confirmed that the dead body of the victim was found which was killed after rape.

Police have arrested 32 years old Binod Mikhiya of Aurahi Rural Municipality-5 and Nathuni Pandit, 30 of the same municipality-3 on October 13 on suspicion of their involvement in the incident.

The investigation has found that the girl was lured with money by Binod Mukhiya. Nathuni Pandit was arrested based on information from Binod.

Police said that both accused have confessed their crime. The body is sent to Jankapur Zonal hospital for postmortem. The victim’s party had lodged complaint at DPO on October 13 and investigation on the incident is going on according to police.

औरही गाउँपालिका–२ की १० वर्षीया मनिताकुमारी यादवको सामूहिक बलात्कारपछि हत्या गरिएको अवस्थामा धान खेतमा असोज २७ गते शव फेला परेको जिल्ला प्रहरी कार्यालयका डिएसपी दिपेन्द्र शाहीले बताए ।

दुर्गा पूजाको मेला हेर्न गएकी बालिका असोज २६ गते साँझदेखि हराएकी थिइन् । बालिकालाई बलात्कार गरी हत्या गरेर फालिएको अवस्थामा लाश फेला परेको प्रहरीले जनाएको छ ।

घटनामा संलग्न भएको आरोपमा प्रहरीले औरही गाउँपालिका–५ का ३२ वर्षीय विनोद मुखिया र सोही गाउँपालिका–३ का ३० वर्षीय नथुनी पण्डितलाई असोज २७ गते गिरफ्तार गरेको डिएसपी शाहीले बताए ।
अनुसन्धानका क्रममा विनोद मुखियाले पैसा दिएर बालिकालाई फकाएको खुलेपछि उनलाई गिरफ्तार गरेको डिएसपी शाहीले बताए । मुखियाको बयानपछि नथुनी पण्डित लाई पनिगिरफ्तार गरिएको हो ।

प्रहरीका अनुसार दुवै जनाले आरोप स्वीकार गरेका छन् । पोष्टमार्टमाटका लागि जनकपुर अञ्चल अस्पतालमा शव राखिएको छ । पीडित पक्षले असोज २७ गते नै जिल्ला प्रहरी कार्यालयमा उजुरी दिएको छ । उनीहरूमाथि थप अनुसान्धान भइरहेको प्रहरीले जनाएको छ ।]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Oct 2018 07:15:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/21140</guid>

							<georss:point>26.696336 86.022092</georss:point>
			
							<category>Trusted Reports</category>
							<category>INSEC</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>Killings</category>
							<category>DEATHS</category>
							<category>Child Abuse</category>
							<category>Rape / Attempted Rape</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
							<category>Arrest in GBV cases</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>News: Six held with pistol, mag in Rautahat | रौतहटबाट पिस्तोल सहित ६ जना पक्राउ ...#Nepal</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/21149</link>
			<description><![CDATA[Alert: Rautahat/Oct 12, Nepal-Bharat sima najik Paroha nagarpalika bata prahari dwara pistol sahit 6 janaa pakrau.

Police have arrested six persons including four Indian nationals for carrying illegal firearms on Thursday.

According to police, a night patrol led by Sub Inspector Krishna Kumar Basnet found the suspects smoking cannabis at Paroha Municipality near no-man’s-land of Nepal-India border and recovered a Chinese pistol along with its magazine following a search.

The arrestees have been identified as Kamal Sah (22) of Gokul Gram Panchayat in Motihari, India, Rakesh Paswan (32), Sandip Paswan (28) and Abdesh Chaurasiya (26) of Shrepur in Ghodason, India, Rohit Shah (31) of Ful Bariya Rural Municipality in Dhanusha, and Manoj Tamang (25) of Kavre.

Law enforcement officers suspect that the gang was plotting a major crime before they were arrested. Moreover, an investigation into the case has been initiated after the court ordered officials to retain the suspect in custody, informed officials.

Likewise, police also impounded three motorcycles used by the arrestees from the incident site.]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Oct 2018 07:15:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/21149</guid>

							<georss:point>26.80016 85.218168</georss:point>
			
							<category>Small Arms</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>News: Fourteen-year-old girl raped in Saptari | बलात्कार घटनाका आरोपित गिरफ्तार ...#Nepal #ChildAbuse #Rape #Investigation #GBV</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/21146</link>
			<description><![CDATA[Alert: Saptari/Oct 12, Dakneswori nagarpalika-2 ma Bihibar raati ek 14 barshiya kishori ko 17 barshiya ek kishor dwara balaatkar.

A 14-year-old girl was raped by her neighbour at Pato of Dakneswori Municiplaity-2, Saptari, yesterday night.

According to police, the girl was raped at her house when she was alone. A 17-year-old boy had wooed the girl to get into her room and raped her. The culprit was arrested by police this morning, said Deputy Superintendent of Police Bhabesh Rimal.

Police have kept the name of the youth involved in rape secret. “The boy has been kept in the custody and an investigation has been launched into the incident,” DSP Rimal said. The girl’s health check-up was conducted at Gajendra Narayan Singh Sagarmatha Zonal Hospital this morning.

Earlier, an-18-year-old boy had raped a girl of 14 at Ward No 5 of the same municipality on October 7. A man of 40 had raped an elderly woman of 70 at Khadak Municiplaity-8 on the night of October 7. Saptari has registered as many as 11 incidents of rape and five attempted rape in the past three months of the current fiscal.

SP Rajendra Bista said most of the rape cases were settled at the local levels in the past. “But, now, victims have started reporting to police, SP Bista said.

१६ वर्षीया बालिकालाई बलात्कार गरेको आरोपमा प्रहरीले असोज २७ गते डाकनेश्वरी नपा–२ पातोका २० वर्षीय ओमप्रकाश साहलाई गिरफ्तार गरेको छ ।

पीडित बालिकालाई आरोपितले असोज २५ गते नियन्त्रणमा लिएर आफ्नो घरमा लगी बलात्कार गरेको भन्दै पीडितकी आमाले जिल्ला प्रहरी कार्यालयमा असोज २६ गते उजुरी दिएकी छिन् ।

पीडित बालिकाको स्वास्थ्य परीक्षण राजविराजस्थित गजेन्द्रनारायण सिंह सगरमाथा अञ्चल अस्पतालमा असोज २६ गते गरिएको छ ।

गिरफ्तार आरोपितको समेत स्वास्थ्य परीक्षण गरी थप अनुसन्धानका लागि जिल्ला प्रहरी कार्यालयको नियन्त्रणमा राखिएको एसपी राजेन्द्र विष्ट बताए । कोजाग्रत पूर्णिमासम्म अदालत बिदा भएकाले आरोपित उजुरी दर्ता भएपनि उनिविरुद्ध कात्तिक ८ गते मात्र म्याद थप हुने प्रहरीले जनाएको छ ।]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Oct 2018 07:15:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/21146</guid>

							<georss:point>26.541946 86.756722</georss:point>
			
							<category>INSEC</category>
							<category>Child Abuse</category>
							<category>Rape / Attempted Rape</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
							<category>Arrest in GBV cases</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>INSEC: Arrested on charge of sexual abuse | यौन दुर्व्यवहार घटनाका आरोपित गिरफ्तार ...#Nepal #SexualAbuse #ChildAbuse #Investigation #GBV</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/21145</link>
			<description><![CDATA[Alert: Kaski/Oct 12, 4 barshiya balika lai yaun durbebahaar gareko aarop ma Pokhara-25 ka ek yuwak pakrau.

Police have arrested 22 years old Sujan Shrestha of Pokhara Metropolitan City-25 on October 11 on charge of sexual abuse on four years old girl.

The victim was abused by the accused on October 9 and complaint against him was lodged at District Police Office of Kaski on October 10 by the victim’s family according to DSP Rabindra Man Gurung.

She underwent health checkup at Health and Science Institute in Pokhara on October 11.

चार वर्षीया बालिकालाई यौन दुर्व्यवहार गरेको आरोपमा प्रहरीले पोखरा मनपा–ं२५ याम्दीका २२ वर्षीय सुजन श्रेष्ठलाई असोज २५ गते गिरफ्तार गरेको छ ।

पीडित बालिकालाई आरोपितले असोज २३ गते यौन दुर्व्यवहार गरेको आरोपमा पीडित पक्षले असोज २४ गते जिल्ला प्रहरी कार्यलयमा उजुरी दिएको जिल्ला प्रहरी कार्यालय, कास्कीका डिएसपी रविन्द्रमान गुरुङले जानकारी दिए ।

पीडित बालिकाको स्वास्थ्य परीक्षण असोज २४ गते पोखरा स्वास्थ्य विज्ञान प्रतिष्ठानमा गरिएको प्रहरीले जनायो ।]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Oct 2018 07:15:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/21145</guid>

							<georss:point>28.277465 83.922897</georss:point>
			
							<category>Trusted Reports</category>
							<category>INSEC</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>SEXUAL ABUSE</category>
							<category>Child Abuse</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
							<category>Arrest in GBV cases</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>News: Protest in front of PM’s residence | बलात्कारीलाई कारबाहीको माग गर्दै प्रधानमन्त्री निवासबाहिर धर्ना...#Nepal #Protest</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/21143</link>
			<description><![CDATA[Alert: Kathmandu/Oct 12, Manabadhikarkarmi dwara Nirmala ko hatyara laai prakrau gari karbabhi ko maag gardai Baluwatar maa dharna. 

Dozens of activists gathered in front of the prime minister’s official residence today and staged a symbolic act of ‘injustice’ winning over ‘justice’ to protest against government failure to provide justice to Nirmala Panta.

Protesters chanted slogans demanding that the culprit(s) be made public. Even after 80 days of the incident, police are still clueless about the culprit(s).

A female activist presented herself as a statue of ‘lady justice’ carrying the ‘scale of justice’ which was weighed down by injustice. Raziya Banu, an activist, said they wanted the government and the prime minister to know how the victims of rape and sexual violence were denied justice in the country.

“We want the government to do justice to Nirmala Panta and be serious in cases related to  violence against women.

Activists of social media campaigns #JusticeForNirmala and #RageAgainstRape also expressed solidarity with the protest.

Sharada Chand, an activist from Kanchanpur, said that they would continue the protest programmes even during festivals.


मानव अधिकारकर्मीहरुले बालिका निर्मला पन्तको हत्यारालाई पक्राउ गरी कारबाही गर्न सरकार असफल भएको भन्दै आक्रोश व्यक्त गरेका छन् ।

शुक्रबार बिहान प्रधानमन्त्री निवास बालुवाटारको मूलगेट अगाडि धर्ना दिन पुगेका उनीहरुले निर्मला पन्तको हत्यारालाई अझै पक्राउ गरी कार्वाही गर्न नसकेको भन्दै सरकार र नेपाल प्रहरीप्रति आक्रोश व्यक्त गरेका हुन ।

बलात्कारपछि हत्या गरिएकी बालिका पन्तको हत्यारालाई पक्राउ गरी कारबाही गर्न सरकार असफल भएपछि त्यसको विरोधमा प्रधानमन्त्री निवास बालुवाटारमा धर्ना दिनु परेको मानव अधिकारकर्मी कपिलदेव श्रेष्ठले बताए ।

उनले दैनिक रुपमा बढदै गएको हत्या, हिंसा, बलात्कार लगायतका घटना नियन्त्रण गर्न नसक्ने सरकारले शान्ति सुरक्षाको उचित प्रबन्ध गर्न नसक्ने भन्दै आक्रोश पनि व्यक्त गरे ।

गत साउन १० गते बलात्कारपछि हत्या गरिएकी बालिका पन्तको हत्यारालाई अझै पक्राउ नसकेकोमा सरकारको चौतर्फी आलोचना भइरहेको छ ।

मानव अधिकारवादी संघ, संगठनहरुले निर्मला पन्तको हत्यारालाई पत्ता लगाउन बम दिदीबहिनीलाई अनुसन्धानको दायरामा ल्याउन पनि सरकारलाई आग्रह गर्दै आएका छन् ।]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Oct 2018 07:15:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/21143</guid>

							<georss:point>27.725443 85.328483</georss:point>
			
							<category>Protest / Demonstration</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>News: Woman found dead | घांटी रेटी हत्या गरिएको अवस्थामा एक महिलाको शव फेला ...#Nepal #Killings #DEATHS</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/21136</link>
			<description><![CDATA[Alert: Salyan/Oct 12, Sharda nagarpalika-8 ki ek mahila ko Bihibar raati agyat samuha dwara ghati reti hatya, ghatana ko anusandhan jaari.

A woman was found dead with her throat slit at Simkharka in Marke of Sharda Municipality-8, Salyan.

According to the police, Kewali Sunar, 55, who had returned home four-days-ago from India where she was living with her sons, was murdered on Thursday night.

District Police Office, Salyan informed that they are using sniffer dogs brought from Kohalpur to locate the culprit.]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Oct 2018 07:15:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/21136</guid>

							<georss:point>28.381827 82.114579</georss:point>
			
							<category>Killings</category>
							<category>DEATHS</category>
							<category>News Media</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>News: Family and relatives of youth killed in gang fight stage demonstration in Rajbiraj | ग्याङ फाइटमा एक युवकको मृत्यु, शवसहित प्रदर्शन...#Nepal #Protest</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/21134</link>
			<description><![CDATA[Alert: Saptari/Oct 12, Gang fight ma mrityu bhayeka Rajbiraj-1 ka ek yuwak ka pariwar ra afanta dwara Bihibar Rajbiraj ma pradarshan.

Family members and relatives of 21-year-old Prem Yadav of Rajbiraj municipality-1 who died as a result of wound sustained in gang fight on Tuesday morning staged a demonstration in Rajbiraj on Thursday demanding action against the accused murderers. 

Prem, who sustained serious injury on his head after being hit with a wooden plank died while undergoing treatment at Biratnagar on Thursday.

दुई समूहबीच भएको ‘ग्याङ् फाइट’ का क्रममा एक युवकको मृत्यु भएको छ ।

सदरमुकाम राजविराज १ मा स्थानीय युवकहरुबीच मंगलबार बिहान झडप भएको थियो । झडपका क्रममा गम्भीर घाइते भएका युवकको उपचारका क्रममा मृत्यु भएको हो ।

राजविराज १ निवासी भन्नालाल यादवका २१ बर्षीय छोरा प्रेमको ग्याङ् फाइटमा परी हत्या भएको हो । मंगलबार बिहान गाउँमै ग्याङ् फाइटमा परेका प्रेमको टाउकोमाथि काठको चिर्पटले प्रहार गरिएको थियो ।

रक्ताम्य भएका उनलाई तत्काल विराटनगर लगिएपनि उपचारकै क्रममा बिहीबार बिहान मृत्यु भएको छ ।

उनीमाथि १२/१३ जनाको समूहले आक्रमण गरेको थियो । आक्रमणमा परेका उनलाई तत्कालै विराटनगर लगेपछि टाउकोमा ५२ वटा टाँका लगाई उपचार थालिएको थियो । तर, उपचारकै क्रममा उनको मृत्यु भएको छ । मृतक यादवका पिता नेपाल कम्युनिष्ट पार्टीका सकृय कार्यकर्ता हुन् भने विगतमा तत्कालिन नेकपा माओवादी केन्द्रमा सकृय थिए ।

शवसहित प्रदर्शन

मृतकका परिवार, आफन्त तथा गाउँले मिलेर बिहीबार राजविराजमा प्रदर्शन गरेका छन् । प्रेमको शव विराटनगरबाट ल्याएर हत्यारालाई अबिलम्ब पक्राउ गर्न माग गर्दै प्रदर्शन गरिएको छ । राजविराजस्थित जिल्ला प्रशासन कार्यालय, जिल्ला प्रहरी कार्यालय अगाडि प्रेमको शवसहित प्रदर्शन गरिएको छ । प्रदर्शन गर्दै उनको शवलाई नगर परिक्रमा समेत गराइएको छ ।]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Oct 2018 07:15:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/21134</guid>

							<georss:point>26.510964 86.720148</georss:point>
			
							<category>Protest / Demonstration</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>News: Youth killed in gang fight | ग्याङ फाइटमा एक युवकको मृत्यु ...#Nepal #CLASH #DEATHS #Investigation</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/21132</link>
			<description><![CDATA[Alert: Saptari/Oct 12, Rajgiraj-1 ma Mangalbar gang fight ma ghaite bhayeka ek yuwak ko Bihibar upachar ko kram ma mrityu.

A 21-year-old youth has died as a result of a gang fight in Rajbiraj. The deceased has been identified as Prem Yadav, son of Bhannalal Yadav of Rajbiraj municipality-1. A group of youths attacked Prem on the head with a wooden plank during a gang fight on Tuesday morning.

Prem, who sustained serious injury on his head died while undergoing treatment at Biratnagar on Thursday. Meanwhile, family and relatives of the deceased staged a demonstration in Rajbiraj on Thursday demanding justice for Prem.

दुई समूहबीच भएको ‘ग्याङ् फाइट’ का क्रममा एक युवकको मृत्यु भएको छ ।

सदरमुकाम राजविराज १ मा स्थानीय युवकहरुबीच मंगलबार बिहान झडप भएको थियो । झडपका क्रममा गम्भीर घाइते भएका युवकको उपचारका क्रममा मृत्यु भएको हो ।

राजविराज १ निवासी भन्नालाल यादवका २१ बर्षीय छोरा प्रेमको ग्याङ् फाइटमा परी हत्या भएको हो । मंगलबार बिहान गाउँमै ग्याङ् फाइटमा परेका प्रेमको टाउकोमाथि काठको चिर्पटले प्रहार गरिएको थियो ।

रक्ताम्य भएका उनलाई तत्काल विराटनगर लगिएपनि उपचारकै क्रममा बिहीबार बिहान मृत्यु भएको छ ।

उनीमाथि १२/१३ जनाको समूहले आक्रमण गरेको थियो । आक्रमणमा परेका उनलाई तत्कालै विराटनगर लगेपछि टाउकोमा ५२ वटा टाँका लगाई उपचार थालिएको थियो । तर, उपचारकै क्रममा उनको मृत्यु भएको छ । मृतक यादवका पिता नेपाल कम्युनिष्ट पार्टीका सकृय कार्यकर्ता हुन् भने विगतमा तत्कालिन नेकपा माओवादी केन्द्रमा सकृय थिए ।]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Oct 2018 07:15:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/21132</guid>

							<georss:point>26.510964 86.720148</georss:point>
			
							<category>Trusted Reports</category>
							<category>INSEC</category>
							<category>CLASH</category>
							<category>DEATHS</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>INSEC: Two men rape 13-year-old girl |सामूहिक बलात्कार घटनाका आरोपित गिरफ्तार ...#Nepal #ChildAbuse #Rape #Investigation #GBV</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/21133</link>
			<description><![CDATA[Alert: Morang/Oct 11, 13 barshiya balika lai balatkaar gareko aarop ma Pathari Shanischare ka 2 yuwak pakrau.

A 13-year-old girl was gang-raped in Pathari Shanischare Municipality, Morang.

The victim girl’s friend had called her out of home to celebrate her birthday on Tuesday. The girl, who worked as domestic help at another person’s home, was gang-raped when she went out with her friend to mark the birthday.

On the pretext of celebrating the birthday, the teenager was left in the jungle of Shanischare Municipality where she was raped by men. The victim, who left the home where she used to work on Tuesday, was found in sorry state nearby the next morning. The culprits had raped and dropped her near her home at 5:00am yesterday.

Immediately after the incident, Manoj Rai, 22, and Raj Kumar Majhi, 23, were nabbed. Police have also arrested a 15 year-old girl who had tricked the victim to reach the forest. It is reported that the two youths fed the girl home-brewed alcohol and gang-raped her in the jungle.

The victim’s mother had married another man while her father was working at his neighbour’s home. The victim was called out of the home and made to ride pillion on Raj Kumar Majhi’s motorbike to the forest. After the girl, who had gone to celebrate her friend’s birthday, did not get back till late night, the landlord and other locals had carried out a search on Tuesday night.

After they came to know the girl was raped yesterday morning, the girl’s landlord had filed an FIR at the police office. “Police held two youths on the basis of the FIR filed by the girl’s landlord,” DSP Nishan Thapa said. The culprits have been sent to custody and an investigation has started, he said.


१३ वर्षीया बालिकालाई बलात्कार गरेको आरोपमा प्रहरीले पथरी शनिश्चरे नपा–९ का २१ वर्षीय राजकुमार माझी र सोही नपा–१ का २२ वर्षीय मनोज राईलाई असोज २४ गते गिरफ्तार गरेको छ ।

पीडित बालिकालाई आरोपितले असोज २३ गते सामूहिक बलात्कार गरेको पीडितका आफन्तले आरोप लगाएका छन् ।

पीडित बालिका रातभर परिवारको सम्पर्क बाहिर रहेकी र भोलिपल्ट घर आएपछि घटना खुलेको पीडित पक्षले जनाएको छ ।

पीडित पक्षको उजुरीका आधारमा आरोपितलाई अनुसन्धानका लागि गिरफ्तार गरिएको जिल्ला प्रहरी कार्यालय मोरङका डिएसपी घनश्याम श्रेष्ठले बताए ।

पीडित बालिकाको स्वास्थ्य परीक्षण असोज २४ गते विपि कोइराला स्वास्थ्य विज्ञान प्रतिष्ठन धरानमा गरिएको छ ।]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Oct 2018 07:15:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/21133</guid>

							<georss:point>26.66008 87.561304</georss:point>
			
							<category>Trusted Reports</category>
							<category>INSEC</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>Child Abuse</category>
							<category>Rape / Attempted Rape</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
							<category>Arrest in GBV cases</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>News: 2 arrested for gang rape of 16-yr-old in Butwal | जंगलमा लगेर किशोरीको सामुहिक बलात्कार...#Nepal #Rape #Investigation #GBV</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/21128</link>
			<description><![CDATA[Alert: Rupandehi/Oct 11, 16 barshiya kishori laai balatkar gareko arop maa 2 jana pakrau. 

Two persons have been arrested for their alleged involvement in gang raping a 16-year-old girl of Devdaha in Rupendahi.

The suspects have been identified as Udaya Thapa, 35, of Devdaha and Krishna Thapa, 26, of Butwal. Police said the two others, who were involved in the heinous crime, are at large.

Four persons on Tuesday night had taken the girl to a jungle at Shivanagar, Butwal on the pretext of showing her around and gang-raped her, police said. The two others who had taken the girl to the jungle on a bike are on the run.

DSP Udaya Thapa, Chief at the District Police Office, Rupandehi, said that a gang rape case has been filed against them.


रुपन्देहीमा चरंगेमा १६ वर्षीया किशोरीको सामुहिक बलात्कार भएको छ । बलात्कारमा संलग्न भएको अभियोगमा दुई जना पक्राउ परेका छन् ।

घटना रुपन्देहीको देबदह नगरपालिका वडा नम्बर १० चरंगेमा २३ गते बेलुका ८ बजेको हो । बुटवलमा चलिरहेको मेला घुमेपछि नजिकै रहेको शिबनगर जंगलमा मोटरसाइकलमा पुर्‍याएर सामुहिक बलात्कार गरेको पीडित किशोरीको जाहेरी छ ।

जाहेरीका आधारमा प्रहरीले रुपन्देही देवदह नगरपालिका- १० का ३५ वर्षाीय उदय थापा र वुटवल उपमहानगरपालिका-७ का २६ वर्षीय कृष्ण थापालाई पक्राउ परेको छ । घटनास्थलबाट ४ थान कण्डम, फुटेका चुरा समेत बरादम भएको जिल्ला प्रहरी कार्यालय रुपन्देहीका प्रहरी उपरीक्षक हृदय थापाले बताए ।

घटनामा अन्यको पनि संलग्नता हुनसक्ने इलाका प्रहरी कार्यालय बुटवलका प्रहरी नायब उपरिक्षक डिलबहादुर मल्लले बताए । पक्राउ परेका उदय काठको काम गर्छन् भने कृष्ण गाडी स्टाफ हुन् । किशोरी चिनजानकै भएको खुलेको छ ।]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Oct 2018 07:15:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/21128</guid>

							<georss:point>27.692464 83.523655</georss:point>
			
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>Rape / Attempted Rape</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
							<category>Arrest in GBV cases</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>News: Rape accused arrested | बालिका बलात्कारको आरोपमा पक्राउ...#Nepal #ChildAbuse #Rape #GBV</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/21124</link>
			<description><![CDATA[Alert: Sunsari/Oct 11, 14 barshiya ek balika ko balaatkar gareko arop ma prahari dwara Gadhi gaupalika-8 niwasi ek yuwak pakrau.

Police have arrested Pramod Chaudhary of Gadhi rural municipality-8 Chhitaha in Sunsari on the charge of raping a 14-year-old girl.

According to the police Pramod raped the minor girl at a hotel in Itahari-9 on October 7. Pramod is under the custody of Area Police Office Itahari for further investigation. The victim's relatives accused Pramod of raping the girl by luring her to the hotel.

१४ वर्षीया बालिकालाई बलात्कार गरेको आरोपमा सुनसरीको गढी गाँउपालिका–८ छिटाहाका प्रमोद चौधरी पक्राउ परेका छन् । 

गत आइतबार इटहरी–९ बसपार्कस्थित गोधुली होटलमा एक १४ वर्षीया बालिकालाई बलात्कार गरेको आरोपमा प्रहरीले पक्राउ गरेको हो। पक्राउ परेका चौधरीलाई इटहरी इलाका प्रहरी कार्यालयको हिरासतमा राखेर जिल्ला अदालतबाट म्याद थप गरी अनुसन्धान शुरू गरिएको छ।

पीडितका आफन्तले बालिकालाई प्रलोभन देखाएर चौधरीले होटलमा ल्याएर जबरजस्ती गरेको उजुरीका आधारमा पक्राउ गरेको प्रहरीले जनाएको छ।]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Oct 2018 07:15:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/21124</guid>

							<georss:point>26.657912 87.27725</georss:point>
			
							<category>Child Abuse</category>
							<category>Rape / Attempted Rape</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Arrest in GBV cases</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>News: Youth arrested on rape charge in Rukum | बलात्कार आरोपमा युवक पक्राउ ...#Nepal #Rape #Investigation #GBV</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/21123</link>
			<description><![CDATA[Alert: Rukum/Oct 11, Musikot 1 niwasi ek mahila lai jabarjasti karani gareko arop ma prahari dwara 30 barshiya ek yuwak pakrau.

Police have arrested a person on the charge of rape in Rukum. The arrested has been identified as 30-year-old Sabin aka Subindra Gharti Magar of Putha Uttargaun rural municipality-5 Hukam. Police arrested Sabin on the charge of raping a 30-year-old woman residing in Musikot municipality-1.

According to the police, Sabin raped the woman around midnight on Monday. Police arrested him the following afternoon. Police made him public during a press conference on Thursday. Police are further investigating on the incident.

महिलालाई जबरजस्ती करणी गरेको अभियोगमा प्रहरीले एक युवालाई पक्राउ गरेको छ । पुथाउत्तरगंगा गाउँपालिका–५ हुकाम रुकुमपूर्वका ३० वर्षीय सविन भनिने सुविन्द्र घर्ती मगरलाई प्रहरीले पक्राउ गरेको हो ।

बाँफिकोट गाउँपालिका घर भइ मुसीकोट नगरपालिका–१ मा डेरा गरी बस्ने ३० वर्षीया एक महिलालाई बलात्कार गरेको अभियोगमा घर्ती पक्राउ परेको जिल्ला प्रहरी प्रमुख प्रहरी नायब उपरीक्षक सुमित खड्काले बताए।

गत सोमबार राति १२ बजे जबरजस्ती करणी गरेका घर्ती मंगलबार बिहान साढे १ बजे पक्राउ परेका थिए। घरमा बलेका सबै बत्ति निभाएर चुकुल खोलेर घर्ती महिलाको कोठामा प्रवेश गरेको प्रहरीले बताएको छ। जबरजस्ती करणी गरेको सूचना पाए लगत्तै परिचालन भएको प्रहरीले घर्तीलाई पक्रेको थियो। घर्तीको साथबाट पीडित महिलाको एउटा मोबाइल सेट र नगद १६ हजारसमेत बरामद गरिएको डिएसपी खड्काले बताए।

प्रहरीले घर्तीलाई बिहीबार बिहान पत्रकार सम्मेलनमार्फत सार्वजनिक गरेको छ। पीडित महिलाले आफूमाथि जबरजस्ती करणी गरेको तथा २० हजार नगद चोरेको उजुरी दिएकी छिन्। घर्तीविरुद्ध जबरजस्ती करणी उद्योगमा मुद्दा दर्ता गरी थप अनुसन्धान भइरहेको प्रहरीले जनाएको छ।]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Oct 2018 07:15:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/21123</guid>

							<georss:point>28.644012 82.442485</georss:point>
			
							<category>Rape / Attempted Rape</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
							<category>Arrest in GBV cases</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>News: Police arrest teenager for molesting girl | ११ बर्षिया बालिकालाई यौन दुर्ब्यबहार गरेको आरोपमा एक युवक पक्राउ ...#Nepal #SexualAbuse #ChildAbuse #Investigation #GBV</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/21119</link>
			<description><![CDATA[Alert: Makwanpur/Oct 11, 11 barshiya ek balika lai yaun durbyabahaar gareko arop ma prahari dwara Kailash gaupalika niwasi ek yuwak pakrau.

Police arrested a teenager on charge of molesting an 11-year-old girl at Kailash Rural Municipality in Makwanpur district on Tuesday. According to a complaint lodged by the victim’s family, 19-year-old Kumar Thing of Kailash-3 molested the minor while she was alone in her house. A child molestation case has been lodged as per the new criminal code against the suspect, police said. (PR)]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Oct 2018 07:15:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/21119</guid>

							<georss:point>27.667316 84.925379</georss:point>
			
							<category>SEXUAL ABUSE</category>
							<category>Child Abuse</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
							<category>Arrest in GBV cases</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>News: Ward chairman charged with sexual misconduct | वडाध्यक्षमाथि यौन दुर्व्यवहारको आरोप, अदालतमा मुद्दा दर्ता ...#Nepal #Rape</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/21116</link>
			<description><![CDATA[Alert: Khotang/Oct 11, Dikgel Rupakot-8 ki ek mahila laai yaun durbyabahar gareko bhandai woda adhakshya mathi mudda darta. 

Ward chairman of Diktel Rupakot Majhuwagadhi Municipality in Khotang district has been charged with sexual misconduct. A woman filed a case at the Khotang District Court against Lila Chauhan, the ward chairman of Diktel Rupakot Majhuwagadhi-8, on Monday stating the accused had sexually harassed her repeatedly. (PR) 

खोटाङमा वडाध्यक्षमाथि यौन दुर्व्यवहारको आरोप लागेको छ। दिक्तेल रुपाकोट मझुवागढी नगरपालिका–८ देर्पाचिउरीडाँडाका वडाध्यक्ष लिला चौहानमाथि यौन दुर्व्यहार गरेको आरोप लागेको हो।

जिल्ला अदालत खोटाङमा सोमबार ३३ वर्षीय महिलाले चौहानविरुद्ध यौन दुर्व्यवहार मुद्दा दर्ता गरेकी छिन्। चौहानविरुद्ध २०७५–सी ४–०००७ नम्बरमा मुद्दा दर्ता भएको अदालतका श्रेस्तेदार लालबहादुर कार्कीले बताए। 

उनीमाथि असोज १६ गते राति सुतिरहेको अवस्थामा दुर्व्यवहार गरेको आरोप छ। २०७४ साल पुस  १८ गते पनि यौन दुर्व्यवहार गरेको पीडित महिलाको दाबी छ। यौन दुर्व्यवहारको आरोप लगाउने महिला शिक्षिका हुन्।]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Oct 2018 07:15:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/21116</guid>

							<georss:point>27.224552 86.859147</georss:point>
			
							<category>Rape / Attempted Rape</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>News: Groom calls off wedding after finding about bride's rape | बलात्कारमा मिल्न दबा...#Nepal #Rape #Investigation</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/21113</link>
			<description><![CDATA[Alert: Kapilbastu/Oct 11, shivaraj nagarpalika maa 20 barshiya ek yuwati ko balatkar, aropit kaa kaka dwara melmilap garna dabab. 

A twenty-year-old girl's marriage has been called off after she was raped by her neighbors.

Speaking at a press conference organized in Taulihawa on Wednesday, the victim from Shivaraj Municipality-10 in Lapur of Kapilvastu district publicly accused twenty-one-year-old Rahman Gaddhi and Jaisulla Gaddhi, 51, of the same village of raping her on October 3.

Both of them are the neighbors of the victim. According to her, she was raped in the field behind her house. Her parents said that their daughter's marriage was cancelled soon after the incident came to light.

&quot;We had arranged her marriage in April, but the groom's family refused to get married after finding out about the incident,&quot; said the victim's mother with eyes full of tears. She laments that her daughter's life has been completely ruined after the rape.

&quot;I wonder who will marry my daughter now?&quot; questioned the mother. They also claimed that the perpetrators are mentally torturing them since the incident. The victim's mother informed that Rahman's uncle Lal Mohammad has been continuously pressurizing them to take back their complaint. Reportedly, he offered them Rs 500,000 and 2 bigha land to do so.

&quot;We declined his proposal as justice matters more to us than the money,&quot; said the victim's mother, adding, &quot;We are not the ones to exchange our daughter's prestige with money. We want the culprit to be booked.&quot;

While the 51-year-old Jaisallah was arrested three days after the incident, Rahman managed to escape. It has been learnt that Jaisallah confident that the police would not arrest him because of his close ties with the law enforcement officials. Instead of running away with Rahman, he stayed at home without any fear of possible arrest after the incident. Police only arrested him after continuous pressure from the villagers.

Four months ago, he was beaten up by the locals on the charge of raping a 17-year-old girl of the same village. However, the incident was settled after he offered money to the victim back then.

On Wednesday, the victim's mother also accused Rahman's uncle of offering Rs 200,000 to the police in order to wrap up the case.

After a medical test at Shivaraj Hospital, it was confirmed that the girl was raped. Deputy Superintendent of Police Rabi Rawal stated that police have intensified investigation on the case and will soon book the other culprit.

 बलात्कारमा संलग्नले पीडितलाई खेत र नगदको प्रलोभन देखाउँदै मिलापत्रका लागि बारम्बार दबाब दिएको खुलासा भएको छ  । धम्की र दबाब थेग्न नसकेपछि पीडित युवती गाउँ छाडेर परिवारसहित सदरमुकाम आई पत्रकार सम्मेलन गरेकी छन्  ।
पीडित युवती र उनकी आमा बुधबार सदरमुकाम तौलिहवामा घटनाबारे बताउँदै । तस्बिर : मनोज/कान्तिपुर

शिवराज नगरपालिकाकी ती युवती साताअघि बलात्कृत भएकी थिइन् । प्रहरी प्रशासनले अझै मुख्य आरोपी पक्राउ गरेको छैन । ‘बरु विभिन्न किसिमका लोभ देखाइएको छ, गाउँघरका धेरै व्यक्ति फकाउन आइरहेका छन्,’ युवतीले भनिन् । उनले दोषीलाई कारबाही गर्नुुपर्ने अडान लिएकी छन् ।

असोज १७ साँझ घरअगाडि धारामा भाँडा माझिरहेकी युवतीलाई स्थानीय रहेमान र जयफुल्ला गदीले खेतमा पुर्‍याएर करणी गरेको आरोप छ । पीडितका अनुसार जयफुल्लाले मुख थुनेका थिए । मुखबाट हात छुट्नासाथ युवती चिच्याइन् । त्यो सुनेर युवतीकी दिदी घरबाहिर निस्केपछि उनीहरू भागेका थिए ।

आरोपीका काकाले २ बिघा खेत र ५ लाख नगद दिने प्रस्ताव गरेर मिलापत्रका लागि दबाब दिएको पीडितकी आमाले बताइन् । ‘पहिलोपटक मैले हप्काएर पठाएँ,’ उनले भनिन्, ‘हामी चाहन्छौं, जे गर्छ कानुनले गर्छ ।’

उनले आफूहरूलाई बारम्बार धम्की दिने गरिएको बताइन् । पीडित धेरै डराएका छन् । अहिलेसम्म आरोपी पक्राउ नपर्दा त्रास बढेकाले ‘अल्लाह’ को नाम जप्दै बस्न बाध्य भएको पीडित युवतीले बताइन् । परिवारमा पुरुष छैनन् । युवतीका दुई दाजु रोजगारीका लागि विदेशमा छन् । दिदीको विवाह भइसकेको छ । बुवाको १५ वर्षअघि मृत्यु भएको थियो । घरमा युवती र आमा मात्र बस्छन् । ‘जस्तोसुकै परोस्,’ उनले भनिन्, ‘धन सम्पत्तिसँग इज्जत साटदिनँ ।’ समाज र सरकारबाट न्याय पाउने आशा राखेको उनले बताइन् ।

आरोपी पक्राउको माग राख्दै सदरमुकाम आइपुगेका पीडित युवती र उनकी आमाले बुर्का भित्रबाटै आफ्नो पीडा सञ्चारकर्मीसामु सुनाए । खेतमा पुर्‍याएर अस्मिता लुटिँदासमेत गाउँले कोही नबोलेको उनीहरूको दुखेसो छ । उनीहरूका अनुसार आरोपी ‘हुने खाने’ परिवारका हुन् । गाउँभरि उनीहरूले भनेकै चल्छ । वडाध्यक्ष र गाउँका अगुवा पनि पत्रकार सम्मेलनमा सहभागी थिए । उनीहरूले पीडितले न्याय पाउनुपर्ने बताए पनि आफूलाई सार्वजनिक नगर्न आग्रह गरे । ‘हामी सबै कुरा भन्छौं, तर नाम नलेख्नुहोला,’ ती वडाध्यक्षले भने, ‘सबै मिलाउनुपर्छ ।’

बलात्कृत युवतीको वैशाखमा विवाह गर्ने तय भएको थियो । घटनाको जानकारी केटा पक्षको घरसम्म पुगिसक्यो । ‘विवाह रद्द गरिएको खबर पठाएकाले छाँगाबाट खसेझैं भएकी छु,’ पीडितकी आमाले भनिन्, ‘मानसिक तनावले निद्रा लाग्दैन ।’ प्रहरीले दोषी उम्किन नपाउने दाबी गरेको छ । ‘अपराधी उम्कन पाउँदैन,’ प्रहरी उपरीक्षक मनोज यादवले भने, ‘हामीले सबै सुरक्षा संयन्त्र परिचालन गरेका छौं ।’

वडा प्रहरी कार्यालय चन्द्रौटाका निरीक्षक महेश्वर उपाध्यायले आरोपित व्यक्ति सीमावती गाउँमा लुकेको शंकामा भारतीय प्रहरीसँग समन्वय भइरहेको बताए । बलात्कारमा सहयोगीको आरोप लागेका जयफुल्ला शुक्रबार पक्राउ परेका छन्।


निर्मला प्रकरणमा विज्ञसँग छलफल
काठमाडौं (कास)– राष्ट्रिय मानव अधिकार आयोगले कञ्चनपुरकी किशोरी निर्मला पन्तको बलात्कारपछि हत्या घटनाका सम्बन्धमा बुधबार अपराध अनुसन्धान विज्ञहरूसँग छलफल गरेको छ ।

कार्यवाहक अध्यक्ष प्रकाश वस्तीसहित पदाधिकारीले नेपाल प्रहरीका पूर्वएआईजीद्वय राजेन्द्रबहादुर सिंह र विज्ञानराज शर्मा, पूर्वडीआईजीद्वय रमेश खरेल र बमबहादुर भण्डारी, पूर्वनायब महान्यायाधिवक्ताहरू नरेन्दप्रसाद पाठक, सूर्यप्रसाद कोइराला र ठोकप्रसाद शिवाकोटीलाई आयोगमा बोलाएर छलफल गरेका हुन् ।

आयोगका पदाधिकारीले पन्तको हत्यामा संलग्न दोषी पत्ता लगाउन नेपाल प्रहरीबाट गरिएको प्रारम्भिक अनुसन्धान, सरकारी टोलीबाट गरिएको छानबिन तथा अनुसन्धान सिलसिलेवार प्रक्रियाबाट भए/नभएको बारेमा जिज्ञासा राखेका थिए । आयोगद्वारा जारी विज्ञप्तिअनुसार छलफलक्रममा घटनास्थलको सुरक्षा, सूचना तथा प्रमाणको संकलन प्रक्रिया, वैज्ञानिक परीक्षण विधि, प्रक्रियालगायत हालसम्म भएका अनुसन्धानबाट प्राप्त तथ्यका सम्बन्धमा विचारविमर्श भएको थियो ।]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Oct 2018 07:15:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/21113</guid>

							<georss:point>27.59035 82.889797</georss:point>
			
							<category>Rape / Attempted Rape</category>
							<category>News Media</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>INSEC: Complaint lodged against husband on charge of beating | कुटपिट गरी घाइते बनाएको आरोपमा आरोपितविरूद्ध उजुरी ...#Nepal #VAW #Investigation #GBV</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/21126</link>
			<description><![CDATA[Alert: Gulmi/Oct 11, Isma-6 ki ek mahila lai nirghat kutpit gareko aarop ma unka pati pakrau.

Bini Mukhiya, 50 of Isma Rural Municipality-6, Ammarpuri Rural Municipality has lodged complaint against her husband Bhuwan Bahadur Mukhiya,60  on  October 10 on charge of severely beatings her.

The victim is undergoing treatment at District Hospital of Tamghas and accused was arrested by the police on a same day and sent to DPO according to ASI Nar Bahadur Khadka of Dhanarji Police Post.

The accused had beaten her in an inebriated state and sustain mouth, head and neck injuries.

The victim’s son said that she was beaten while he was at work.

इस्मा गाउँपालिका–६ अम्मरपुरकी ५० वर्षीया बिनी मुखियालाई ६० वर्षीय भुवनबहादुर मुखियाले असोज २४ गते निर्घात कुटपिट गरेको आरोपमा पीडितले पतिविरूद्ध उजुरी दिकी छन् ।

कुटपिटबाट घाइते भएकी बिनीको जिल्ला अस्पताल तम्घासमा उपचार भइरहेको र आरोपितलाई असोज २४ गते गिरफ्तार गरी जिल्ला प्रहरी कार्यालय पठाइएको धनार्जी प्रहरी चौकीका असई नरबहादुर खडकाले बताए ।

आरोपितले मदिरा सेवन गरी कुटपिट गर्दा पीडित महिलाको मुख, टाउको र घाँटीमा चोट लागेको र शरीरमा निल डाम रहेको असई खडकाले बताए ।

पीडितका छोरा शिव कुमालले आफू काममा गएको बेला आमालाई कुटपिट गरेको बताउँदै यसअघि पनि पटकपटक कुटपिट गर्ने गरेको बताए ।]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Oct 2018 07:15:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/21126</guid>

							<georss:point>28.146792 83.165953</georss:point>
			
							<category>Trusted Reports</category>
							<category>INSEC</category>
							<category>Nepal Police (responding)</category>
							<category>Domestic Violence</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
							<category>Arrest in GBV cases</category>
			
									</item>
					<item>
			<title>INSEC: Complaint lodged against Ward Chairman on charge of threatening | कुटेर देश निकाला गर्ने धम्की दिएको आरोपमा वडा अध्यक्षविरूद्ध उजुरी ...#Nepal #Threat #Investigation</title>			<link>https://nepalmonitor.org/reports/view/21121</link>
			<description><![CDATA[Alert: Saptari/Oct 10, Rupani-1 ka woda adhyakshya le kutera desh nikala garne dhamki diyeko bhandai uni biruddha ujuri darta.

Raju Jayasawal,30 of Rupani Rural Municpality-1 has lodged complaint against 30 years old ward chairman Pitamber Yadav on charge of threatening him of expelling from  the country by beating. The complaint seeking for security of life has been lodged at District Administration Office requesting CDO for necessary action.

After his threatening the family of the victim is terrorized and he met with CDO Surendra Paudel seeking for security.

The accused had called him over his phone and he recorded the conversation which was later given to the SP Rajendra Bista of DPO and CDO Paudel as evidence.

The accused had threatened him not to talk about him. The locals are operating anti-corruption campaign along with the victim since the last three months.

रुपनी गाउँपालिका–१ का ३० वर्षीय राजु जयसवाललाई रुपनी गाउँपालिका–१ का वडा अध्यक्ष ३० वर्षीय पिताम्बर यादवले कुटेर देश निकाला गर्ने धम्की दिएको भन्दै पीडितले शान्ति सुरक्षाका लागि जिल्ला प्रशासन कार्यालयमा असोज २२ गते उजुरी दिएका छन् ।

वडा अध्यक्ष यादवको धम्कीबाट घरपरिवार आतङ्कित बनेको भन्दै पीडितले शान्ति सुरक्षाका साथै आवश्यक कारवाहीका लागि अनुरोध गर्दै प्रमुख जिल्ला अधिकारी सुरेन्द्र पौडेललाई भेटेर उजुरी दिएका हुन् ।

आरोपितले फोन गरी दिएको धम्कीको सम्वाद रेकर्ड समेत पीडितले प्रमुख जिल्ला अधिकारी पौडेल र जिल्ला प्रहरी कार्यालयका एसपी राजेन्द्र विष्टलाई सुनाएको बताए ।

आरोपितले ९८१९७२५०७८ नम्बरको मोबाइल फोनबाट असोज २१ गते राति फोन गरी आफ्नो विरोधमा बोले, लेखे पीडितको घर पसेर जे पनि गर्न सक्छु भन्दै अबदेखि आफ्नो विरोधमा नबोल्न, नलेख्न चेतावनी दिएको पीडितले बताए ।

फोन सम्वादमा आरोपितले अपशब्द बोल्दै ‘अख्तियार त थाकिसक्यो, अब तिमीले फेसबुकमा दैनिक लेखे पनि आफ्नो केही नबिग्रने तर आफ्नो दिमाग घुमे कुट्दा–कुटदा गाउँ त के जिल्ला र देशमै बस्न नसक्ने स्थिति बनाई दिन्छु ।’ भनेर धम्की दिएका छन् ।

गाउँपालिकामा भ्रष्टाचार भइरहेको भन्दै पीडितसहितका गाउँलेहरूले तीन महिनादेखि भ्रष्टाचार विरूद्धको अभियान सञ्चालन गरिरहेका छन् ।]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Oct 2018 07:15:00 GMT</pubDate>
			<guid>https://nepalmonitor.org/reports/view/21121</guid>

							<georss:point>26.582208 86.902598</georss:point>
			
							<category>Trusted Reports</category>
							<category>INSEC</category>
							<category>Threat</category>
							<category>Incident</category>
							<category>Investigation / Prosecution</category>
			
									</item>
				
	</channel>
</rss>
